<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.1/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.1/sch/docbook.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.1">
     <title>Introduction</title>
    <para>We very often talk about precision farming and agricultural automation. However, most of
        these projects consist in improving the traditional way of doing things, without radically
        changing it. As an example, grass management in crops such as vines, fruit trees, or plot
        ends is done in a very traditional way: with a tractor and mower or gyro mower, and with
        weed killers for areas that are not or not easily accessible by machines. The same problem
        can be found in the maintenance of roadsides or large non-agricultural grassy areas.</para>
    <section>
        <title>Objectifs du robot tondeuse</title>
        <para>Ce robot tondeuse s'inscrit dans une logique de développement durable. Les objectifs
            sont:</para>
        <para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Supprimer l'utilisation d'herbicides polluants et dangereux pour la santé
                        et la nature.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Diminuer les émission de CO2 en n'utilisant pas de carburant fossiles et
                        non renouvelables.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Diminuer les coûts d'exploitations.</para>
                    <para>Afin de pouvoir rapidement s’insérer dans une logique de développement
                        durable, les plans et logiciels du robot sont distribuées sous licence GNU
                        General Public License (GPL), saus les éléments que nous achetons tout
                        faits, tels que les moteurs, LIDAR, circuits électroniques, etc. qui sont
                        sous la license du fabriquant<footnote>
                            <para>Ces éléments peuvent être sous license propriétaire.</para>
                        </footnote>.</para>
                    <para>Le robot pourra également être vendu complètement assemblé, ou sous forme
                        de kit soit complet soit partiel. Le kit partiel comprenant, par exemple,
                        des éléments usinées spécifiquement pour le robot.</para>
                    <para>Tous les plans et logiciels sont librement disponibles sur Internet.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
    </section>
</chapter>

